\SetVersePairs{
  {\item \VSup{5}\Inchoatio{De}[ ]{tri}bulatióne invocávi \MediatioVIII{Dó}[minum,] et exaudívit me edúcens in latitú\TerminatioVIII{di}{nem}[ ]{Dó}mi\-nus.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{Na}[ ]{mi}nha angústia eu clamei pelo Se\MediatioVIII{nhor}[,] e o Senhor me atendeu e \TerminatioVIII{li}{ber}{tou}!~\Antiphona},
  {\item \VSup{6}\Inchoatio{Dó}{mi}nus \MediatioVIII{me}[cum,] non timébo quid fáciat \TerminatioVIII{mi}{hi}[ ]{ho}mo.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{6}\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor está comigo, nada \MediatioVIII{te}[mo;] o que pode contra mim um \TerminatioVIII{ser}[ ]{mu}{ma}no?~\Antiphona},
  {\item \VSup{8}\Inchoatio{Bo}{num} est conflígere ad \MediatioVIII{Dó}[minum,] quam confíde\TerminatioVIII{re}[ ]{in}[ ]{hó}mine.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{8}``\Inchoatio{É}[ ]{me}lhor buscar refúgio no Se\MediatioVIII{nhor}[,] do que pôr no ser humano a \TerminatioVIII{es}{pe}{ran}ça.~\Antiphona},
  {\item \VSup{9}\Inchoatio{Bo}{num} est conflígere ad \MediatioVIII{Dó}[minum,] quam confídere \TerminatioVIII{in}[ ]{prin}{cí}pibus.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{9}\Inchoatio{É}[ ]{me}lhor buscar refúgio no Se\MediatioVIII{nhor}[,] do que contar com os poderosos \TerminatioVIII{des}{te}[ ]{mun}do!''~\Antiphona},
  {\item \VSup{13}\Inchoatio{Im}{pe}liéntes impulérunt me, ut \MediatioVIII{cá}[derem,] et Dómi\TerminatioVIII{nus}[ ]{ad}{iú}vit me.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{13}\Inchoatio{Em}{pur}raram-me, tentando derru\MediatioVIII{bar}[-me,] mas veio o Senhor em \TerminatioVIII{meu}[ ]{so}{cor}ro.~\Antiphona},
  {\item \VSup{14}\Inchoatio{For}{ti}túdo mea et laus mea \MediatioVIII{Dó}[minus,] et factus est mihi \TerminatioVIII{in}[ ]{sa}{lú}tem.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{14}\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor é minha força e o meu \MediatioVIII{can}[to,] e tornou-se para mim o \TerminatioVIII{Sal}{va}{dor}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{16}\Inchoatio{Déx}{te}ra Dómini fecit vir\Flexa{tú}[tem,] déxtera Dómini exal\MediatioVIII{tá}[vit me;] déxtera Dómini fe\TerminatioVIII{cit}[ ]{vir}{tú}tem.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{16}``\Inchoatio{A}[ ]{mão} direita do Senhor fez mara\Flexa{vi}[lhas,] a mão direita do Senhor me levan\MediatioVIII{tou}[,] a mão direita do Senhor fez \TerminatioVIII{ma}{ra}{vi}lhas!''~\Antiphona},
  {\item \VSup{17}\Inchoatio{Non}[ ]{mó}riar, sed \MediatioVIII{vi}[vam,] et narrábo ó\TerminatioVIII{pe}{ra}[ ]{Dó}mini.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{17}\Inchoatio{Não}[ ]{mor}rerei, mas, ao contrário, vive\MediatioVIII{rei} para cantar as grandes obras \TerminatioVIII{do}[ ]{Se}{nhor}!~\Antiphona},
  {\item \VSup{20}\Inchoatio{Hæc}[ ]{por}ta \MediatioVIII{Dó}[mini,] iusti intrá\TerminatioVIII{bunt}[ ]{in}[ ]{e}am.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{20}``\Inchoatio{Sim}[, ]{es}ta é a porta do Se\MediatioVIII{nhor}[,] por ela só os justos \TerminatioVIII{en}{tra}{rão}!''~\Antiphona},
  {\item \VSup{21}\Inchoatio{Con}{fi}tébor tibi, quóniam exau\MediatioVIII{dí}[sti me,] et factus es mihi \TerminatioVIII{in}[ ]{sa}{lú}tem.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{21}\Inchoatio{Dou}[-]{vos} graças, ó Senhor, porque me ou\MediatioVIII{vis}[tes] e vos tornastes para mim o \TerminatioVIII{Sal}{va}{dor}!~\Antiphona}
}